{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_058723",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "논산 돈암서원 응도당"
    },
    "text": "2000年1月11日、忠清南道有形文化財に指定され、2008年7月10日には宝物に変更された。敦岩書院は1633年に建設されたが、ここは敦岩書院で儒者を教えていた講堂です。1880年には書院を移転した時、旧敷地に残っていたが、1971年に現在の位置に移されるようになりました。この建物は前面5間、側面3間の瓦をかぶせた切妻屋根の建物で、朝鮮中期以後の社員講堂ではまれに規模が大きく、古い建築様式を忠実によって建てられた建物です。諸記録によると、敦岩書院の建物配置と規模は斯界(沙溪)キムジャンセン(金長生)が強硬の竹林書院(竹林書院:硫酸書院)を創建したギュリェを受け継いだのでした。敦岩書院碑文によると部屋・大青(テチョン)・縁側・廊を備えたウンドダンがあり、その左側にはゴギョンジェ(擧敬齋)、右側にはチョンウィジェ(精義齋)がありました。しかし、現在の建物は祠堂の前に、既存の建物模型だけを建てたものです。ゴギョンジェやチョンウィジェは保存状態が悪く、その建物がどれだか見分けが難しいそうです。敦岩書院は現在の所有及び管理しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "敦岩書院は何年に忠清南道の有形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "2000年1月11日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "敦岩書院は何年に宝物に変更されましたか？",
            "answer": "2008年7月10日に宝物に変更されました。"
        },
        {
            "question": "敦岩書院は何年に建設されましたか？",
            "answer": "1633年に建設されました。"
        },
        {
            "question": "敦岩書院は何のための建物でしたか？",
            "answer": "敦岩書院は儒者を教えていた講堂でした。"
        },
        {
            "question": "敦岩書院は何のために移されましたか？",
            "answer": "敦岩書院は書院を移転する際に現在の位置に移されました。"
        },
        {
            "question": "敦岩書院の建物はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "敦岩書院の建物は前面5間、側面3間の瓦をかぶせた切妻屋根の建物です。"
        },
        {
            "question": "敦岩書院はどのような建築様式で建てられましたか？",
            "answer": "敦岩書院は古い建築様式を忠実によって建てられた建物です。"
        },
        {
            "question": "敦岩書院の建物配置や規模は何を受け継いだものですか？",
            "answer": "敦岩書院の建物配置や規模は竹林書院を受け継いだものです。"
        },
        {
            "question": "敦岩書院にはどのような部屋や施設がありましたか？",
            "answer": "敦岩書院には部屋、大青、縁側、廊がありました。また、左側にはゴギョンジェ、右側にはチョンウィジェもありました。"
        },
        {
            "question": "敦岩書院の現在の建物はどのような状態ですか？",
            "answer": "現在の建物は祠堂の前に既存の建物模型だけを建てたものです。ゴギョンジェやチョンウィジェは保存状態が悪く、見分けが難しいそうです。"
        },
        {
            "question": "敦岩書院は誰が所有及び管理していますか？",
            "answer": "敦岩書院は現在の所有及び管理しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 344,
        "QA": 416
    }
}